\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Компьютерная графика применяется в киноиндустрии и разработке компьютерных игр \cite{large}. Методами компьютерной графики решаются задачи представления объектов и процессов реальной жизни в виртуальной реальности. Способ визуализации предметов и действий оценивают при помощи характеристик --- реалистичности результата и скорости выполнения. Для повышения указанных параметров создаются новые алгоритмы и методы моделирования.

Представление жидкости --- модель, которую реализуют в дизайне компьютерных игр и кинематографических спецэффектах: моделирование водоёмов, процессов смешивания и движения водных потоков \cite{packets}. Важным физическим явлением для создания реалистичного водоема является образование волн на поверхности воды \cite{dispersion}. Для получения более точного изображения визуализируют круговые волны, наложение волн, их прозрачность.

Поверхность воды рассматривают в системе с окружающим миром: при взаимодействии с предметами и препятствиями. Особую сложность для моделирования представляют волны, образованные при движении объектов по воде.

Цель работы --- разработать программное обеспечение, которое предоставляет возможность визуализации волн, образованных при взаимодействии поверхности воды с движущимся твердым телом.

Для достижения поставленной цели требуется решить следующие задачи:

\begin{itemize}
	\item изучить волновой процесс;
	\item формально описать структуру системы, состоящей из поверхности воды и источника волн;
	\item проанализировать методы и алгоритмы, моделирующие волновой процесс;
	\item выбрать алгоритм и структуры данных для визуализации описанной выше системы;
	\item реализовать выбранный алгоритм моделирования;
	\item провести анализ производительности программного обеспечения.
\end{itemize}
